% !TeX spellcheck = ru_RU
\input{part-02-0-programmers}

\section{Дополнительные возможности}

{\bf Дополнительные возможности} присутствуют в icL для полного перекрытия стандарта W3C WebDriver и для решения определённых проблем, которые могут появиться при написании скриптов.

Данные возможности не обязательно использовать, так как при запуске скрипта создаётся сессия и открывается новая вкладка, и при остановке сессия закрывается автоматически.

% \subsection{Возможности W3C WebDriver}

\subsection{{\color{orange} Sessions}}

Объект \sessions{} имеет следующие свойства:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Sessions'length : int};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Sessions'(i : int) : Session}.
\end{icItems}

И следующие методы:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{Sessions.closeAll () : void};
	\item \mintinline{icl}{Sessions.get (i : int) : Session};
	\item \mintinline{icl}{Sessions.new () : Session}.
\end{icItems}

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Sessions'length : int}}

Возвращает количество отрытых сессии.

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Sessions'(i : int) : Session}}

Возвращает \mintinline{icl}{i}-ю сессию.

Возможные исключения: \ferror{OutOfBounds} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Sessions.closeAll () : void}}

Закрывает всех сессий.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Sessions.get (i : int) : Session}}

Возвращает \mintinline{icl}{i}-ю сессию.

Возможные исключения: \ferror{OutOfBounds} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Sessions.new () : Session}}

Отрывает новую сессию.

Возможные исключения: \ferror{SessionNotCreated} (см. таб. \ref{errors}).

\subsection{{\color{orange} Session}}

Команда \session{} возвращает указатель на текущую сессию.

Объект \session{} имеет следующие свойства:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{[r/w] Session'implicitTimeout : int};
	\item \mintinline{icl}{[r/w] Session'pageLoadTimeout : int};
	\item \mintinline{icl}{[r/w] Session'scriptTimeout : int};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Session'source : string};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Session'title : string};
	\item \mintinline{icl}{[r/w] Session'url : string}.
\end{icItems}

И следующие методы:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{Session.back () : Session};
	\item \mintinline{icl}{Session.close () : void};
	\item \mintinline{icl}{Session.forward () : Session};
	\item \mintinline{icl}{Session.refresh () : Session};
	\item \mintinline{icl}{Session.screenshot () : string};
	\item \mintinline{icl}{Session.switchTo () : Session}.
\end{icItems}

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/w] Session'implicitTimeout : int}}

Время ожидания в миллисекундах нахождения элемента и перехода элемента в состоянии доступности для взаимодействий с ним. По умолчанию равна нулю.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{InvalidArgument} (значение для установки меньше нуля или больше максимальной безопасной целей значений) см. таб. \ref{errors}.

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/w] Session'pageLoadTimeout : int}}

Время ожидания загрузке страницы. По умолчанию 300 000 миллисекунд.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{InvalidArgument} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/w] Session'scriptTimeout : int}}

Время ожидания синхронией выполнения кода на языке Javascript. По умолчанию 30 000 миллисекунд.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{InvalidArgument} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Session'source : string}}

Исходный код страницы.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Session'title : string}}

Название страницы.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/w] Session'url : string}}

Адрес текущей странице.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Session.back () : Session}}

Переходит на предыдущую страницу, как при нажатии на кнопке браузера "Назад".

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow}, \ferror{Timeout} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Session.close () : void}}

Прекращает сессию. Все вкладки будут закрыты.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchSession} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Session.forward () : Session}}

Вернётся на следующую страницу, как при нажатии на кнопке браузера "Вперёд".

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow}, \ferror{Timeout} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Session.refresh () : Session}}

Перезагружает страницу.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow}, \ferror{Timeout} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Session.screenshot () : string}}

Возвращает скриншот, изображение кодируется в строке base64.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow}, \ferror{UnableToCaptureScreen} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Session.switchTo () : Session}}

Переключает активную сессию.

Возможные исключения: \ferror{NoSuchSession} (см. таб. \ref{errors}).

%\subsubsection{}

\subsection{{\color{orange} Windows}}

Объект \windows{} имеет следующие свойства:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Windows'length : int};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Windows'(i : int) : Window}.
\end{icItems}

И следующий метод \mintinline{icl}{Windows.get (i : int) : Window}.

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Windows'length : int}}

Возвращает количество окон в текущей сессии.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Windows'(i : int) : Window}}

Возвращает \mintinline{icl}{i}-е окно.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{OutOfBounds} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Windows.get (i : int) : Window}}

Возвращает \mintinline{icl}{i}-е окно.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{OutOfBounds} (см. таб. \ref{errors}).

\subsection{{\color{orange} Window}}

Объект \window{} имеет следующие свойства:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{[r/w] Window'height : int};
	\item \mintinline{icl}{[r/w] Window'width : int};
	\item \mintinline{icl}{[r/w] Window'x : int};
	\item \mintinline{icl}{[r/w] Window'y : int}.
\end{icItems}

И следующие методы:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{Window.close () : void};
	\item \mintinline{icl}{Window.focus () : Window};
	\item \mintinline{icl}{Window.fullscreen () : Window};
	\item \mintinline{icl}{Window.maximize () : Window};
	\item \mintinline{icl}{Window.minimize () : Window};
	\item \mintinline{icl}{Window.restore () : Window};
	\item \mintinline{icl}{Window.switchToDefault () : Window};
	\item \mintinline{icl}{Window.switchToFrame (i : int) : Window};
	\item \mintinline{icl}{Window.switchToFrame (el : element) : Window};
	\item \mintinline{icl}{Window.switchToParent () : Window}.
\end{icItems}

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/w] Window'height : int}}

Высота текущей окно в пикселях.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow}, \ferror{InvalidArgument}, \ferror{UnsupportedOperation} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/w] Window'width : int}}

Ширина текущей окно в пикселях.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow}, \ferror{InvalidArgument}, \ferror{UnsupportedOperation} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/w] Window'x : int}}

Координата $x$ текущей окно в пикселях.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow}, \ferror{InvalidArgument}, \ferror{UnsupportedOperation} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/w] Window'y : int}}

Координата $y$ текущей окно в пикселях.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow}, \ferror{InvalidArgument}, \ferror{UnsupportedOperation} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Window.close () : void}}

Закрывает окну, если она последняя закрывается и сессию.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Window.focus () : Window}}

Делает окно активным.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Window.fullscreen () : Window}}

Переключает режим отображения окна на полный экран.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Window.maximize () : Window}}

Распахнет окно.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Window.minimize () : Window}}

Свернёт окно.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Window.restore () : Window}}

Восстановит окно в нормальном режиме.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Window.switchToDefault () : Window}}

Переключает фокус на главный frame.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Window.switchToFrame (i : int) : Window}}

Переключает фокус на frame с индексом \mintinline{icl}{i}.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow}, \ferror{NoSuchFrame} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Window.switchToFrame (el : element) : Window}}

Переключает фокус на frame элемента \mintinline{icl}{el}. Элемент должен быть обязательно тэгом frame или iframe.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow}, \ferror{NoSuchFrame}, \ferror{StaleElementReference} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Window.switchToParent () : Window}}

Переключает фокус на родительский frame.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow} (см. таб. \ref{errors}).

\subsection{{\color{orange} Cookies}}

Объект \cookies{} имеет следующее свойство: \mintinline{icl}{[r/o] Cookies'name : string :}\\* \mintinline{icl}{Cookie}.

И следующие методы: 
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{Cookies.deleteAll () : void};
	\item \mintinline{icl}{Cookies.get (name : string) : Cookie}.
\end{icItems}

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Cookies'(name : string) : Cookie}}

Возвращает \cookie{} с нужным названием.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow}, \ferror{NoSuchCookie} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Cookies.deleteAll () : void}}

Удаляет все существующие cookie.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Cookies.get (name : string) : Cookie}}

Возвращает \cookie{} с нужным названием.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow}, \ferror{NoSuchCookie} (см. таб. \ref{errors}).

\subsection{{\color{orange} Cookie}}

Объект \cookie{} имеет следующие свойства:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{[r/w] Cookie'domain : string};
	\item \mintinline{icl}{[r/w] Cookie'expiry : int};
	\item \mintinline{icl}{[r/w] Cookie'httpOnly : bool};
	\item \mintinline{icl}{[r/w] Cookie'name : string};
	\item \mintinline{icl}{[r/w] Cookie'path : string};
	\item \mintinline{icl}{[r/w] Cookie'secure : bool};
	\item \mintinline{icl}{[r/w] Cookie'value : string}.
\end{icItems}

И следующие методы:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{Cookie.add (years : int, months : int, days : int, hours = 0, minutes = 0,}\\* \mintinline{icl}{seconds = 0) : Cookie};
	\item \mintinline{icl}{Cookie.load () : Cookie};
	\item \mintinline{icl}{Cookie.resetTime () : Cookie};
	\item \mintinline{icl}{Cookie.save () : Cookie}.;
	\item \mintinline{icl}{Cookie.delete () : void}.
\end{icItems}

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/w] Cookie'domain : string}}

Доменное имя, на которым cookie доступен.

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/w] Cookie'expiry : int}}

Время указывающая срок годности cookie. По умолчанию -1, указывает на то что cookie будет удален при окончания сессии.

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/w] Cookie'httpOnly : bool}}

Значение по умолчанию - \false.

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/w] Cookie'name : string}}

Название, обязательное для заполнения.

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/w] Cookie'path : string}}

Значение по умолчанию - \mintinline{icl}{"/"}.

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/w] Cookie'secure : bool}}

Значение по умолчанию - \false.

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/w] Cookie'value : string}}

Значение самого cookie, обязательное для заполнения.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Cookie.add (years : int, months : int, days : int, hours = 0, minutes = 0}\\*\noindent\mintinline{icl}{seconds = 0) : Cookie}}

Добавляет к сроку годности ножное количество лет, месяцев, дней, часов, минут и секунд.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Cookie.load () : Cookie}}

Загружает данные о cookie с браузера.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow}, \ferror{NoSuchCookie} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Cookie.resetTime () : Cookie}}

Сбросит строк на текущее время. Например установить срок годности год: \mintinline{icl}{Cookie.resetTime().add (1, 0, 0)}.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Cookie.save () : Cookie}}

Сохраняет изменения в браузере.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow}, \ferror{InvalidArgument}, \ferror{UnableToSetCookie}, \ferror{InvalidCookieDomain} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Cookie.delete () : void}}

Удаляет файл cookie.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow}.

\subsubsection{Создать новый cookie}

На листинге \ref{newcookies}, представлен правильный способ создания новых cookie.

\begin{sourcecode}
	\captionof{listing}{Создания новых cookie}
	\label{newcookies}
    \inputminted[linenos]{icl}{../sources/newcookies.icL}
\end{sourcecode}


\subsection{{\color{orange} Alert}}

Объект \alert{} имеет следующее свойство: \mintinline{icl}{[r/o] Alert'text : string}.

И следующие методы:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{Alert.accept () : void};
	\item \mintinline{icl}{Alert.dismiss () : void};
	\item \mintinline{icl}{Alert.sendKeys (keys : string) : void}.
\end{icItems}

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Alert'text : string}}

Возвращает текст предупреждений.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow}, \ferror{NoSuchAlert} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Alert.accept () : void}}

Принимает предупреждению.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow}, \ferror{NoSuchAlert} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Alert.dismiss () : void}}

Отменяет предупреждению.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow}, \ferror{NoSuchAlert} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Alert.sendKeys (keys : string) : void}}

Заполняет форму текстом \mintinline{icl}{keys} и подтверждает ввод.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow}, \ferror{NoSuchAlert}, \ferror{ElementNotIn\-teractable} (см. таб. \ref{errors}).

% \subsection{Возможности icL}

\subsection{{\color{orange} Tabs}}

Объект \tabs{} имеет следующие свойства:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Tabs'current : Tab};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Tabs'first : Tab};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Tabs'last : Tab};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Tabs'length : int};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Tabs'next : Tab};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Tabs'previous : Tab};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Tabs'(i : int) : Tab}.
	% \item \mintinline{icl}{Tabs'};
\end{icItems}

И следующие методы:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{Tabs.close (template : string) : int};
	\item \mintinline{icl}{Tabs.close (url : regex) : int};
	\item \mintinline{icl}{Tabs.closeByTitle (template : string) : int};
	\item \mintinline{icl}{Tabs.closeByTitle (title : regex) : int};
	\item \mintinline{icl}{Tabs.closeOthers () : int};
	\item \mintinline{icl}{Tabs.closeToLeft () : int};
	\item \mintinline{icl}{Tabs.closeToRight () : int};
	\item \mintinline{icl}{Tabs.find (template : string) : Tab};
	\item \mintinline{icl}{Tabs.find (url : regex) : Tab};
	\item \mintinline{icl}{Tabs.findByTitle (template : string) : Tab};
	\item \mintinline{icl}{Tabs.findByTitle (title : regex) : Tab}.
	% \item \mintinline{icl}{Tabs.};
\end{icItems}

В режиме тестирования вкладки будут в произвольном порядке. В режиме автоматизации в строгом порядке.

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Tabs'current : Tab}}

Текущая вкладка.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Tabs'first : Tab}}

Первая вкладка.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Tabs'last : Tab}}

Последняя вкладка.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Tabs'length : int}}

Количество вкладок.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Tabs'next : Tab}}

Следующая вкладка.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchTab} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Tabs'previous : Tab}}

Предыдущая вкладка.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchTab} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Tabs'(i : int) : Tab}}

\mintinline{icl}{i}-я вкладка.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{OutOfBounds}.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Tabs.close (template : string) : int}}

Закрывает все вкладки, у которых URL подходит по шаблону. Возвращает количество закрытых вкладок.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Tabs.close (url : regex) : int}}

Закрывает все вкладки, имеющее URL подходящий по регулярному выражению \mintinline{icl}{url}. Возвращает количество закрытых вкладок.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Tabs.closeByTitle (template : string) : int}}

Закрывает все вкладки, у которых название подходит по шаблону. Возвращает количество закрытых вкладок.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Tabs.closeByTitle (title : regex) : int}}

Закрывает все вкладки, имеющее название подходяще по регулярному выражению \mintinline{icl}{url}. Возвращает количество закрытых вкладок.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Tabs.closeOthers () : int}}

Закрывает все вкладки кроме текущей. Возвращает количество закрытых вкладок.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Tabs.closeToLeft () : int}}

Закрывает все вкладки которые находится с лева от текущей. Возвращает количество закрытых вкладок.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Tabs.closeToRight () : int}}

Закрывает все вкладки которые находится с права от текущей. Возвращает количество закрытых вкладок.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Tabs.find (template : string) : Tab}}

Возвращает первая вкладка, у которой URL подходит по шаблону.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Tabs.find (url : regex) : Tab}}

Возвращает первая вкладка, у которой URL подходит по регулярному выражению.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Tabs.findByTitle (template : string) : Tab}}

Возвращает первая вкладка, у которой название подходит по шаблону.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Tabs.findByTitle (title : regex) : Tab}}

Возвращает первая вкладка, у которой название подходит по регулярному выражению.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions} (см. таб. \ref{errors}).

\subsection{{\color{orange} Tab}}

Объект \tab{} имеет следующие свойства:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{[icL] [r/o] Tab'canGoBack : bool};
	\item \mintinline{icl}{[icL] [r/o] Tab'canGoForward : bool};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Tab'screenshot : string};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Tab'source : string};
	\item \mintinline{icl}{[r/*] Tab'title};
	\item \mintinline{icl}{[r/w] Tab'url}.
\end{icItems}

И следующие методы:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{Tab.back () : void};
	\item \mintinline{icl}{Tab.close () : void};
	\item \mintinline{icl}{Tab.focus () : void};
	\item \mintinline{icl}{Tab.forward () : void};
	\item \mintinline{icl}{Tab.get (url : string) : bool};
	\item \mintinline{icl}{Tab.load (url : string) : bool}.
\end{icItems}

\subsubsection{\mintinline{icl}{[icL] [r/o] Tab'canGoBack : bool}}

Возвращает \true, если можно вернутся на предыдущую страницу, иначе \false.

\subsubsection{\mintinline{icl}{[icL] [r/o] Tab'canGoForward : bool}}

Возвращает \true, если можно вернутся на следующую страницу, иначе \false.

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Tab'screenshot : string}}

Возвращает скриншот вкладки, кодирован в base64.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow}, \ferror{UnableToCaptureScreen} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Tab'source : string}}

Исходник страницы, открытой в указанной вкладке.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/*] Tab'title}}

Название страницы, открытой в указанной вкладке.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/w] Tab'url}}

URL страницы, открытой в указанной вкладке.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Tab.back () : void}}

Переходит на предыдущую страницу, как при нажатии на кнопке браузера "Назад".

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow}, \ferror{Timeout} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Tab.close () : void}}

Закрывает окну, если она последняя закрывается и сессию.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Tab.focus () : void}}

Переключает фокус на вкладку. Фокус можно менять только внутри активной сессии.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Tab.forward () : void}}

Вернётся на следующую страницу, как при нажатии на кнопке браузера "Вперёд".

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow}, \ferror{Timeout} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Tab.get (url : string) : bool}}

Загружает страницу, URL должен быть абсолютным. Возвращает \true{} при удачной загрузке, иначе \false.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Tab.load (url : string) : void}}

Загружает страницу, URL должен быть абсолютным. При неудаче генерирует ошибку.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{NoSuchWindow}, \ferror{InvalidArgument}, \ferror{Timeout}, \ferror{InsecureCertificate} (см. таб. \ref{errors}).

\subsection{{\color{orange} Doc}}

Объект \dom{} имеет следующие методы:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{Doc.query (by = By'cssSelector, selector : string) : element};
	\item \mintinline{icl}{Doc.queryAll (by = By'cssSelector, selector : string) : element};
	\item \mintinline{icl}{Doc.queryAllByXPath (xpath : string) : element};
	\item \mintinline{icl}{Doc.queryByXPath (xpath : string) : element};
	\item \mintinline{icl}{Doc.queryLink (name : string, isFragment = false) : element};
	\item \mintinline{icl}{Doc.queryLinks (name : string, isFragment = false) : element};
	\item \mintinline{icl}{Doc.queryTag (name : string) : element};
	\item \mintinline{icl}{Doc.queryTags (name : string) : element}.
\end{icItems}

\subsubsection{\mintinline{icl}{Doc.query (by = By'cssSelector, selector : string) : element}}

Принимает то же самые параметры, как и \mintinline{icl}{element.query}, только поиск ведётся по всему документу.

Возможные исключения: \ferror{NoSessions}, \ferror{Timeout} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Doc.queryAll (by = By'cssSelector, selector : string) : element}}

Принимает то же самые параметры, как и \mintinline{icl}{element.queryAll}, только поиск ведётся по всему документу. 

Возможные исключения: \ferror{NoSessions} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Doc.queryAllByXPath (xpath : string) : element}}

Акроним для \mintinline{icl}{Doc.queryAll (By'xPath, @xpath)}.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Doc.queryByXPath (xpath : string) : element}}

Акроним для \mintinline{icl}{Doc.query (By'xPath, @xpath)}.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Doc.queryLink (name : string, isFragment = false) : element}}

Акроним для:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{Doc.query (By'linkText, @name)};
	\item \mintinline{icl}{Doc.query (By'partialLinkText, @name)};
\end{icItems}

\subsubsection{\mintinline{icl}{Doc.queryLinks (name : string, isFragment = false) : element}}

Акроним для:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{Doc.queryAll (By'linkText, @name)};
	\item \mintinline{icl}{Doc.queryAll (By'partialLinkText, @name)};
\end{icItems}

\subsubsection{\mintinline{icl}{Doc.queryTag (name : string) : element}}

Акроним для \mintinline{icl}{Doc.query (By'tagName, @name)}.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Doc.queryTags (name : string) : element}}

Акроним для \mintinline{icl}{Doc.queryAll (By'tagName, @name)}.

\subsection{{\color{orange} Files}}

Объект \files{} имеет следующие методы:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{Files.open (path : string) : File};
	\item \mintinline{icl}{Files.create (path : string) : File};
	\item \mintinline{icl}{Files.createDir (path : string) : void};
	\item \mintinline{icl}{Files.createPath (path : string) : void}.
\end{icItems}

\subsubsection{\mintinline{icl}{Files.open (path : string) : File}}

Открывает файл.

Возможные исключения: \ferror{FileNotFound} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Files.create (path : string) : File}}

Открывает файл, если он не существует, он создаётся.

Возможные исключения: \ferror{FolderNotFound} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Files.createDir (path : string) : void}}

Создаёт папку, папка в которым она создаётся должна уже существовать.

Возможные исключения: \ferror{FolderNotFound} (см. таб. \ref{errors}).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Files.createPath (path : string) : void}}

Создаёт все несуществующие папки пути.

\subsection{{\color{orange} File}}

Объект \file{} имеет следующие свойства:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{[r/o] File'CSV : 1};
	\item \mintinline{icl}{[r/w] File'format : int};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] File'none : 0};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] File'TSV : 2};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] File'valid : bool}.
\end{icItems}

И следующие методы:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{File.close () : void};
	\item \mintinline{icl}{File.delete () : void}.
\end{icItems}

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] File'CSV : 1}}

Формат CSV.

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/w] File'format : int}}

Возвращает формат файла.

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] File'none : 0}}

Не инициализированный файл.

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] File'TSV : 2}}

Формат TSV.

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] File'valid : bool}}

Возвращает \true, если файл инициализированный, иначе \false.

\subsubsection{\mintinline{icl}{File.close () : void}}

Закрывает файл.

\subsubsection{\mintinline{icl}{File.delete () : void}}

Удаляет файл.

\subsection{{\color{orange} Make}}

Объект \make{} имеет следующие метод: \mintinline{icl}{Make.image (base64 : string, path :}\\*\mintinline{icl}{string)}.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Make.image (base64 : string, path : string) : void}}

Сохраняет скриншот на жёстком диске.

\subsection{{\color{orange} Log}}

Объект \logtype{} имеет следующие методы:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{Log.error (message : string) : void};
	\item \mintinline{icl}{Log.info (message : string) : void};
	\item \mintinline{icl}{Log.out (args : any ...) : void};
	\item \mintinline{icl}{Log.stack (var : any) : void};
	\item \mintinline{icl}{Log.state (var : any) : void}.
\end{icItems}

\subsubsection{\mintinline{icl}{Log.error (message : string) : void}}

Выводит сообщение об ошибке.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Log.info (message : string) : void}}

Выводит информационное сообщение.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Log.out (args : any ...) : void}}

Выводит отладочное сообщение, принимает несколько параметров любого типа. При получении переменных выводит исходник, название перемены, тип данных и значение. При получении константных только значение. При получении результата выполнения функции - тип и значение. 

\subsubsection{\mintinline{icl}{Log.stack (var : any) : void}}

Выводит список всех стеков, указывая в каких из них встречается переменная с указанным именем, и какие значения имеются.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Log.state (var : any) : void}}

Выводит список всех состояний, указывая в каких из них встречается переменная с указанным именем, и какие значения имеются.

\subsection{{\color{orange} Numbers}}

Объект \numbers{} имеет следующие свойства:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Numbers'max : 4};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Numbers'min : 3};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Numbers'product : 2};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Numbers'process : int};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Numbers'sum : 1}.
\end{icItems}

И следующие методы:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{Numbers.process (a : int, b : int) : int};
	\item \mintinline{icl}{Numbers.process (a : double, b : double) : double};
	\item \mintinline{icl}{Numbers.restoreProcess () : void};
	\item \mintinline{icl}{Numbers.setProcess (proc : int) : void}.
\end{icItems}

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Numbers'max : 4}}

Выбирать максимум.

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Numbers'min : 3}}

Выбирать минимум.

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Numbers'product : 2}}

Умножить числа.

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Numbers'process : int}}

Текущий способ обработки чисел.

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Numbers'sum : 1}}

Складывать числа.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Numbers.process (a : int, b : int) : int}}

Обработать целых чисел текущим методом.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Numbers.process (a : double, b : double) : double}}

Обработать дробных чисел текучим методом.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Numbers.restoreProcess () : void}}

Удаляет последняя запись стека способов обработки.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Numbers.setProcess (proc : int) : void}}

Добавляет новая запись в стеке способов обработки.

\subsection{{\color{orange} Math}}

Объект \mintinline{icl}{Math} имеет следующие свойства:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Math'1divPi : double};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Math'1divSqrt2 : double};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Math'2divPi : double};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Math'2divSqrtPi : double};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Math'e : double};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Math'ln2 : double};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Math'ln10 : double};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Math'log2e : double};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Math'log10e : double};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Math'pi : double};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Math'piDiv2 : double};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Math'piDiv4 : double};
	\item \mintinline{icl}{[r/o] Math'sqrt2 : double}.
\end{icItems}

И следующие методы:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{Math.acos (v : double) : double};
	\item \mintinline{icl}{Math.asin (v : double) : double};
	\item \mintinline{icl}{Math.atan (v : double) : double};
	\item \mintinline{icl}{Math.ceil (v : double) : int};
	\item \mintinline{icl}{Math.cos (v : double) : double};
	\item \mintinline{icl}{Math.degreesToRadians (v : double) : double};
	\item \mintinline{icl}{Math.exp (v : double) : double};
	\item \mintinline{icl}{Math.floor (v : double) : int};
	\item \mintinline{icl}{Math.ln (v : double) : double};
	\item \mintinline{icl}{Math.min (arr : int ...) : int};
	\item \mintinline{icl}{Math.min (arr : double ...) : double};
	\item \mintinline{icl}{Math.max (arr : int ...) : int};
	\item \mintinline{icl}{Math.max (arr : double ...) : double};
	\item \mintinline{icl}{Math.radiansToDegrees (v : double) : double};
	\item \mintinline{icl}{Math.round (<double>) : int};
	\item \mintinline{icl}{Math.sin (v : double) : double};
	\item \mintinline{icl}{Math.tan (v : double) : double}.
\end{icItems}

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Math'1divPi : double}}

1 делить на пи ($\frac{1}{\pi}$).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Math'1divSqrt2 : double}}

1 делить на корень из числа 2 ($\frac{1}{\sqrt{2}}$).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Math'2divPi : double}}

2 делить на пи ($\frac{2}{\pi}$).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Math'2divSqrtPi : double}}

2 делить на корень из числа пи ($\frac{2}{\sqrt{\pi}}$).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Math'e : double}}

Число ($e$).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Math'ln2 : double}}

Натуральный логарифм числа 2 ($\ln{2}$).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Math'ln10 : double}}

Натуральный логарифм числа 10 ($\ln_{10}$).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Math'log2e : double}}

Логарифм числа е по основанию 2 ($\log_{2}{e}$).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Math'log10e : double}}

Логарифм числа е по основанию 10 ($\log_{10}{e}$).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Math'pi : double}}

Число пи ($\pi$).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Math'piDiv2 : double}}

Пи по полам ($\frac{\pi}{2}$).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Math'piDiv4 : double}}

Пи на 4 ($\frac{\pi}{4}$).

\subsubsection{\mintinline{icl}{[r/o] Math'sqrt2 : double}}

Корень из числа 2 ($\sqrt{2}$).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Math.acos (v : double) : double}}

Арккосинус ($\arccos{v}$).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Math.asin (v : double) : double}}

Арксинус ($\arcsin{v}$).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Math.atan (v : double) : double}}

Арктангенс ($\arctan{v}$).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Math.ceil (v : double) : int}}

Наименьшее целое число больше или равна \mintinline{icl}{v}.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Math.cos (v : double) : double}}

Косинус ($\cos{v}$).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Math.degreesToRadians (v : double) : double}}

Преобразует градусы в радианы.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Math.exp (v : double) : double}}

Функция экспонент ($\exp{v}$).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Math.floor (v : double) : int}}

Наибольшее целое число меньше или равна \mintinline{icl}{v}.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Math.ln (v : double) : double}}

Натуральный логарифм ($\ln{v}$).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Math.min (arr : int ...) : int}}

Возвращает наименьшее целое число.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Math.min (arr : double ...) : double}}

Возвращает наименьшее дробное число.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Math.max (arr : int ...) : int}}

Возвращает наибольшее целое число.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Math.max (arr : double ...) : double}}

Возвращает наибольшее дробное число.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Math.radiansToDegrees (v : double) : double}}

Преобразует радианы в градусы.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Math.round (<double>) : int}}

Возвращает ближайшее целое число.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Math.sin (v : double) : double}}

Синус ($\sin{v}$).

\subsubsection{\mintinline{icl}{Math.tan (v : double) : double}}

Тангенс ($\tan{v}$).

\subsection{{\color{orange} Import}}

Объект \mintinline{icl}{Import} имеет следующие методы:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{Import.none (data = [=], path : string) : void};
	\item \mintinline{icl}{Import.functions (data = [=], path : string) : void};
	\item \mintinline{icl}{Import.all (data = [=], path : string) : void};
	\item \mintinline{icl}{Import.run (path : string) : void}.
\end{icItems}

Объект \mintinline{icl}{data} позволяет передать данные в изолированном контексте, они там будут доступны как глобальные переменные. Это позволяет в одном файле хранить несколько версий библиотеки например, и при использовании указать какую версию загрузить.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Import.none (data = [=], path : string) : void}}

Создаёт изолируемый контекст, в нём выполняет файл.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Import.functions (data = [=], path : string) : void}}

Создаёт изолируемый контекст, в нём выполняет файл, потом импортирует все функции в текущем контексте.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Import.all (data = [=], path : string) : void}}

Создаёт изолируемый контекст, в нём выполняет файл, потом импортирует все функции и глобальные переменный в текущем контексте.

\subsubsection{\mintinline{icl}{Import.run (path : string) : void}}

Выполняет файл в текущем контексте.

%\newpage
